%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-beamer}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-am}

\title{Activités mentales 2}
\subtitle{Tracé de droites}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}
	\numquestion

	Dans un repère, tracer la droite d'équation :
	\[-2x+5y-3=0\]

	\begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.8]
	\draw[dotted, gray] (-6, -6) grid (6, 6);
	\draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
	\draw[-latex] (0, -6) -- (0, 6);
	\draw (1, 0) node[below]{1};
	\draw (0, 1) node[left]{1};
	\end{tikzpicture}\end{center}
\end{frame}

\end{document}
